黎智英案將由終審法院首席法官馬道立、常任法官李義及張舉能審理 換言之三人獲欽點為國安法指定法官

時間 (未來聆訊) ：
2020年12月31日
31/12/2020
上午10:00
上訴許可申請

訴訟各方
HKSAR (香港特別行政區) v.
Lai, Chee-ying (黎智英)

法官：
馬道立首席法官
Hon Ma CJ
李義常任法官
Hon Ribeiro PJ
張舉能常任法官
Hon Cheung PJ

Source:

推

好重要

唔怪之得鹿道立見記者跑得咁快啦

國際線有任 請每日推Post

霍兆剛有外國國籍?

推上去

外籍法官做condom

獲欽點做國安法官

唔係應該李義先有？葡籍

霍同李都有

有趣了

推呀

借個位

【周梓樂死因研訊】推測墮樓原因 政府化驗師：不排除誤會矮牆後有行人路

又話保釋唔會上終院,奶共狗官

係咪蒙面法個3隻狗官？
鹿道立

睇佢地到時點兜

蒙面法都有佢哋

上訴許可申請

家畜師

張舉能準備露底 下任佢有排玩

馬道立咪一鳩樣

Rebeiro pj中国藉？

睇下批唔批

加速

睇下今次批唔批上訴，批定唔批都死

依三個名將會係國際報章出現

土生葡人

保釋上訴啫

晏少少高院會有保釋判決書出

尤其是其中一個係葡萄牙人

願黎智英同十二港人都平安
不義嘅審判者終將受人民審判

申請上訴許可

重係馬道立的「最大退休禮物」

馬道立佢而家心裡面覺得,臨退休比咁大單我玩

上訴許可即係都仲係可以保釋

爭兩個星期無架，佢個名永遠刻係國安法官既名單上

劇本北京已經寫好，三人只是照讀就是了

已投共

可以還押等侯上訴結果
但終院有案例話終院不處理保釋上訴，所以理論上會當庭駁回律政司申請，咁北京一定震怒，夾硬夾黎生翻廣州
如果終院今次處理保釋上訴，就睇佢比一個咩理由去推翻之前話終院不處理保釋上訴既案例

就睇下點，我睇就係押定唔押都係死局，點判都會摧毀香港成個司法制度

退休翻大灣區

直接迫中共干預司法判決

高院個官高級政治玩家

馬道立真係得啖笑,一直講緊香港有三權分立,到港共中共話冇三權分立,佢就9縮唔回應,仲好意思話自己維護法治

擺到明逼佢哋就範

外籍可以做國安法官？

條友好似一早露晒底

李義直頭唔係中國人都可以審?

重點係終院比乜野理由都好，都係話比全世界知香港司法機關淪落到臣服共產黨壓力之下，冇投資者會再信香港司法制度保障香港投資環境一係直接搬翻大陸經營，一係就加快全面撤資，兩種情況都係促進香港衰落成中國二三線城市
當庭駁回既話，共產黨直接夾黎生翻大陸，司法機關權威掃地，班官日日講咩司法獨立可以完全收皮

歸邊了

佢蒙面法份裁決都不得了啦，全面採信政府立場

一早露咗啦

無其他人

《國安法》規定國安法官不能任命海外非常任法官，行政長官需要在現時七名本地常任及非常任法官中作出任命 -- 現時終審法院除了首席法官馬道立，只有三位常任法官，包括候任終院首席法官張舉能，以及李義和霍兆剛；另有四位本法非常任法官，包括包致金、陳兆愷、鄧國楨和司徒敬。

上訴許可聆訊需要有三名法官審理；若上訴許可獲批，正式審訊需要有五名法官審理。

一早係啦

唔知葡萄牙果邊點睇

姐係可以制裁啦

蒙面法都露晒底，唔差在

依家保釋條件辣到肥佬黎都無可能踩到地雷

班狗仲要幫手睇實，咁都推返就死全家

唔好忘記仲有三權分立
佢有份送香港去死

push

終審唔係最少4個法官以上咩？

包致金、司徒敬都係外國人陳官同鄧官睇往例似係偏開明派？
點計都仲爭1個

咪就係

三司會審 希望包龍星趕得切

如果真係批上訴許可之後正式聆訊都要appoint

國安法只影響少部分人
所以送一個人中唔影響大部分人嘅司法獨立

都係果句，終院夾死左係中間，點判都死除非佢哋夠膽話唔識判，提請人大釋法
不過為左保釋咁小事，要人大釋法，全世界盲既都知係共產黨壓力下香港司法機構全面跪低

現實中無包龍星

露左咁又點

李義有份判 Dizon v HKSAR (2009) 12 HKCFAR 960：

高等法院批准保釋的決定並非《香港終審法院條例》第31條下的「最終決定」，終審法院沒有司法管轄權處理就該決定提出上訴：第11段

11. Cases like the present fall far short of satisfying that test. Indeed, there is little basis for thinking that leave to appeal is ever likely to be granted from any decision refusing bail. Under section 31 of the Court’s statute, the Court has a discretion to grant leave to appeal only from any final decision of the Court of First Instance from which no appeal lies to the Court of Appeal. A final decision in that context must mean the lower court’s substantive decision disposing one way or another of the offence charged. A bail application does not involve any such determination. A decision to refuse or grant bail is not final. Bail granted can be revoked. The decision to refuse bail can be reopened on new circumstances being shown. It is therefore not at all surprising that the Registrar has issued a Rule 7 summons taking the view that the application discloses no reasonable grounds for leave to appeal.

搵佢處理leave叫佢切自己腹？

李義仲要當年自己講唔可以上訴保釋到中嬸

理論上無可能批上訴許可，有曬案例

人地從來都係共產黨既人
有得分投唔投共
係有班撚樣自我催眠呃自己

佢可以咁解釋都得既
有冇人信又係另一回事

黨安法跟普通法？

正路就直接駁回律政司申請

送件彭寶琴比你

今天的我打倒昨日的我
不過講真，點判都死

用埋大公報小說做判詞

出到呢三件
肥佬黎幾有面

我覺得一定係唔比保
12月31日wo
梗係唔比你過年啦
港共專搞埋呢D小動作

做到出面囉依家就係要佢做到出面，國安法係唔跟普通法
全面加速

但依家都冇乜野係正路

呢個我估唔會，升太多級

留名 等制裁

之前有傳媒放過風馬太升上去

盧偉聰與PK鄧

更加怪係個個都知李義得英籍，到底國安法係咩構造？

申請上訴許可唔洗
正審就5個

即係唔比上訴？

英籍定葡籍？

其實Johnson Lam比較合理,馬太仲老過CJ

yr 1寫term paper 都寫得好過佢

終院係得呢幾個

Born Roberto Alexandre Vieira Ribeiro, into a Portuguese-descent family in Hong Kong, he received his elementary and secondary education in Hong Kong. He studied in La Salle College.

香港出世葡人應該得英 + 葡籍
不可能有中國籍

但霍兆剛中英Mix照計先有中國籍喎

少部分人=香港人
大部分人=中國人

我就覺得比唔比保都好，外界都一定對香港司法制度造成重大信心危機

咁有趣

申請上訴許可，批左先可以排期上訴

制裁名單

#109,#121

好快揭曉

唔知

你知唔知終審法院點運作

因為有支那人血統所以首先是支那人
錢禮冇支那人血統所以唔係
反正你預所有大粒支那人官都係黨安法指定法官

咁點解錢禮可以唔做黨安官

裁判法院咁多官揀,終院係呢幾個官就呢幾個

因為錢禮冇支那人血統

嗨

低級法官夠膽話鹿道立錯咩

鹿道立

係我就詐病走佬

咩叫換言之
做紅官唔敢講？

唔使驚，最後可能好多法官都要比美國制裁

3隻保守派垃圾

有冇第二條link，呢個開唔到，或者比案件編號

彭偉昌升啦，讀過北京大學

九品芝麻官ge 格局

煮撚死黎智英

HKSAR (香港特別行政區) v.
Lai, Chee-ying (黎智英)

佢哋憑咩代表成個香港

尚書大人再加個水師提督

點解一去就終審法院

是撚旦啦 邊個狗官都一樣 政治事件 結局都一樣

Push

個佈局係
到時唔啱聽會屈法官有外國籍唔夠公正再無限上訴
坐唔可怕 無限上訴拖死佢個資金 又收到人質效果又可以抄埋家

鹿道立：
「仆街国安公署仲未send份稿黎，麻煩催催佢」

指定馬道立張舉能
好似係國安署想 test 下佢地多d 睇下係唔係真係信得過

根本鹿道立之惡唔比林奠少
應把關既冇把關
蒙面法覆核連名都唔敢出屌佢老味

鹿盜立唔使再扮中立了

就係表演過你睇，切完腹拎啲腸出黎食番落肚都仲得

佢升JA

我估Lam VP

天佑我城

夠薑佢搵Bokhary去審
我想知佢會點睇國安法

佢都就退休